https://web.archive.org/web/20011031214231/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=105

### [2100] sweeper（X．Y．Z．）	2001.08.08 WED 16:59:57　
	
こんにちは。
早く、解禁しないかなと思ってます。

＞さえむら様。［２０７７］
はじめまして。９９年のパーフェクトガイドブックのイラスト。
りょうが持っているバラの花束は、香がりょうにあげた。それもアリですね。でも香もりょうと同じくらい意地っ張りだから、何か、きっかけや理由を作ってあげたのかもしれませんね。

＞あずみちゃん様。### [２０８０]
レス、ありがとうございます。
バイト、頑張ってますよー。
今の気持ちは、「りょうちゃん大カンゲキー！！」です。（復活。でもしつこい・・・？）

「キン肉マン」と「北斗の拳」で真っ先に思い出すセリフと言えば。
「火事場のクソ力ーー！！」と「あたたたたたたたたた！あたーーーーっ！！」(うーん口がまわらない・・・。)

### [もっこり研究会。]
最近、思い出したこと。
文庫版９巻の「もっこりさかさのぞき」あれは普通じゃ絶対できないです。
そういえば、文庫版１０巻で香とかすみは、りょうのもっこりを力説してますよね。

＞「一発研究会」
面白そうですねー。

ＡＨとＣＨを読んでいると、りょうのセリフが、神谷さんの声とかぶります。それだけ、りょうのイメージが強いってことなんでしょうね。１１話の「香は香だッ！香は一人だッ！」っていうりょうのセリフ。神谷さんの声で聴いてみたいと思いました。

それでは、失礼します。

### [2099] りゅう	2001.08.08 WED 16:44:07　
	
皆さん、初めまして<m(__)m>
突然ですが…総集編を見てて間違いを発見しました。
まずp13の1コマ目で2001年5月13日ドナー心臓強奪!!の新聞記事。次にp56で2000年5月12日槙村香(28)交通事故死。その下の新宿ドナー心臓強奪事件。ここが間違いです。
まずp89での冴子と会話を見ると「心臓は摘出してから4・5時間以内に移植手術を開始しないと駄目になってしまうのよ」と冴子が言っています。そうです…香が死んだ一年後に強奪事件が起こってるんです。おかしいですよね。どっちが間違えてるんでしょうか…？僕には理解できません。皆さんも調べてください
(単行本が出るまでには、訂正して欲しいモノです）
それにしても、これからの展開が楽しみです(^^)。
あ”!!ところで昨日誰かが言ってましたけど…ＣＬ●ＭＰみたいに初回限定版で何か特典をつけてもらいですネ。
総集編2も出るの期待してます。けどシティーハンタークイズとか何か特集して欲しいですね(^^)。読者参加型のも…。
要望が多すぎてすみません<m(__)m>
またカキコします。
P.S.
僕の住んでいる鹿児島では昨日から夕方5時から1時間にわたりシティーハンターの再放送が流れます。やっぱ最高です。(^^)

### [2098] みの	2001.08.08 WED 15:57:15　
	
はじめまして。みのと申します。
いろんな人にみのもんたさんと間違われますが、
本人ではございません。
ＣＨが大好きで、ＡＨを買おうと本屋さんへ走ったら
売り切れでなくて、現在取り寄せ中です。
週一でしか来訪できませんが、
次に来るときにはＡＨが買えたらいいな。

### [2097] X.Y.Z	2001.08.08 WED 15:55:41　
	

みなさん、声優ネタにも詳しいですね～
昔夢中になって見ていたｱﾆﾒの話とか出てきて
「勇者ﾗｲﾃﾞｨｰﾝ」とか「ﾊﾞﾋﾞﾙ二世」とか懐かしくて
ニヤケ顔で読んでしまいました。

海坊主の玄田さん、リョウの神谷さん、私の大好きな
声優さんです。
今読んでるＡＨもその声を頭に浮かべて読んでる。
「もっこり～」がはまるのはやっぱり神谷さんしか
いないわ！！
香ちゃんの伊倉さんってちょっと前、ロボコンの声
やってたんですよね。ロボコンも現代版でお母さんを
確かミイ（元ﾋﾟﾝｸﾚﾃﾞｨの）がやってた。^^;

[ﾀｳﾝﾊﾝﾀｰさま]
ほんと今週号の話、したいですよね～


### [2096] タウンハンター(今日も寒い！）	2001.08.08 WED 15:25:48　
	
何かやけに午前中のカキコが少ないような・・？
日中組としてはちょっち寂しい(T_T)
早くネタバレ解禁になれ～
話題が無いゆえ私もカキコめずにいたのだ。
今週号の話がしたいよ～

神谷氏といえば、昔、某テレビ番組のナレーションも
していたが、ときおり「お前はもう、死んでいる」とか
「へのつっぱりは、いらんですよ」とか、もちろん
「リョウちゃんもっこり～」とか言っていたな・・懐かしい。
けっこうアニメの主人公が決め台詞を言うときって神谷氏の声が一番印象に残りますね。すごい事ですよね！

それより「もっこり研究会」はだいぶネタ切れのようなので、
次は「一発」にしませんか？外国ではなんて言うんだろう？
一発研究会の方がもしいらっしゃったらよろしく！

### [2095] yaeko	2001.08.08 WED 12:34:58　
	
訂正
改めてコナンの６話を観てみたら、小五郎の声で香さんと呼んでいませんでした。私の思い込みでした。ごめんなさい。
ちなみに、この脚本を書かれていた人は、井上敏樹さんでした。

### [2094] Ｍａｍｉ	2001.08.08 WED 08:45:12　
	
一夜明けて覗いたらまたまたすごいカキコの量。う～ん。
それにしてもみなさん、声優さんネタも詳しいですね。
ｙａｅｋｏさん［2093］のコナン君ネタなんてとても面白かったです。
その他古いアニメからアギトまでよく調べられましたねー。すごい！ほんっと興味深くて私もとうとうココのＢＢＳにはまりました。
過去ログもゆっくりですが覗いていきたいと思います。
まだショックから立ち直れないＭａｍｉですが・・・。

### [2093] yaeko	2001.08.08 WED 02:42:23　
	
「アニメ名探偵コナン」で大発見のネタ
ＣＨに関わってたアニメスタッフが、今コナンを創っていますが、スタッフの遊び心とも言うべき話があるんです♪
コナン初のオリジナル脚本の第６話。いつものように殺人事件が起こるって話なんだけど、事件にまき込まれる人の中に、ショートカットでジージャンとジーパンを着た誰かさんにそっくりなキャラが登場してるんです！名前は香。しかも香の声は伊倉さんなんですよ！！神谷さんが小五郎のの声で「香さん」って呼ぶシーンもあったり、あとリョウに似たスケベ男もいたりで、結構面白いんです！ＣＨを知らない人が観ればみんなただの脇役なんでしょうね。と、いうネタでした♪

### [2092] まみころ	2001.08.08 WED 00:59:48　
	
お久しぶりです、それから初めての方、どうもヨロシクです。
もっこり特派員のまみころです。（笑）
イヤ～、４日から１３日まで夏休みに入ってるので、少々ここへこれません。
今日も久々にきて見たら、こんなにたくさん･･･。読むので一苦労･･･。（笑）
そういえばフィンキールで思い出しましたが、シュモクザメが１７匹ほど発見されましたね。（こ、怖い･･･）
でもリョウのフィンキールの方が怖かったりして･･･。（笑）

それでは、又来る時はヨロシクお願いします。

### [2091] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.08 WED 00:32:20　
	
【２０８７】の追加ネタ
「グラス・ハート」の声を担当した「高山みなみ」さんですが、ここで見ると圧倒的に「コナン」をあげていますが、私は「忍たま乱太郎」の主人公の「乱太郎」のイメージの方が強いです。（コナン見てないので・・・。Ｂ’ｚやＺＡＲＤのファンなのに・・・）「グラス・ハート」が夢の中で叫んでいる声は「乱太郎」が叫んでいる声に聞こえました。

麻生かすみちゃんの声を担当していた「富永み～な」さんが「サザエさん」のカツオの声を担当しているのには驚きました。「カツオ」の声を担当していた人が亡くなったのは知っていましたが、富永さんが後を継いでいたとは・・・・。（実はこれを知ったのはつい最近です。）ジャッキー・チェンの「シティーハンター」で香さんの役をやっていた「ジョイ・ウォン」の声もたしか富永さんがしていたと思います。

以前ここで書いたネタですが、「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」の「脚本」を何本か書いていた「井上敏樹」氏ですが今は「仮面ライダーアギト」の脚本を書いています。（槇村さんが殺された話を書いたのはこの人です。）以前誰かが「アギト」の中で「北条」刑事と「司」刑事が出ているといいましたが、「北条司」先生から取ったのでしょうか？今度「アギト」のホームページから質問を送ろうかと思います。（ちなみに９月に映画化される劇場版仮面ライダーアギト「ＰＲＲＯＪＥＣＴ Ｇ４」の話を書いたのは井上氏です。）それから、アニメの方で登場した金髪のスイーパー「エンジェル・ハート」の話を書いた「武上純希」さんは「平成ウルトラマンシリーズ」（ティガ・ダイナ・ガイア・ネオス・平成版ウルトラセブン）で脚本を書いていました。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」で脚本を書いた人達ってその後ヒーロー物を担当する事が多いみたいですね。でも、他の脚本家の人達はどんな話を書いているのでしょうか？少し知りたいです。（しかし、今年３１歳になる男が書くネタではありませんね。セサミストリートとか乱太郎とか仮面ライダーとか、ウルトラマンとか・・・・。でも好きなのです。面白いので見てしまいます。・・・・）

给麻生霞配音的“富永美~奈奈”也给《海螺小姐》的鲣鱼配音，这让我很吃惊。我知道为“鲣鱼”配音的人去世了，但是富永继承了他的工作……(其实我是最近才知道的。)成龙的《城市猎人》中饰演香小姐的“Joey Wong（王祖贤）”的声音应该也是富永的。

### [2090] あずみちゃん♪	2001.08.08 WED 00:02:16　
	
＞himako様[2089]
初めまして。思わずネットで調べたらバビル2世の方が早かったです。脇役からさかのぼると70年から声優やってたんですね～！神谷さんって...。すごすぎです～。

＞chikka様[2087]
初めまして...でしょうか？もし、そうでしたらいきなりですがごめんなさい...。うそついてしまいました。お許し下さ～い（汗）逆でした～（恥）

### [2089] himako	2001.08.07 TUE 23:51:45　
	
玄田さんといえば、「やぁ～まだ」の岩鬼、そのドカベン山田の声は、槙村の声、田中秀幸さん、そして里中智が神谷さん・・・。昔から、つながっていたんですね。
神谷さんは、バビル２世のほうが、ライディーンより前のはずです。

### [2088] EMI	2001.08.07 TUE 23:43:27　
	
皆さん、御無沙汰しております。バンチ買いました。あの～、これが解禁だったらすみません...。でもAHの内容には関係ないと思ってるんで書いてます。

＞携帯待受ダウンロード
合併号ではとある質問に答えると携帯待受ダウンロードが無料で出来ます。その中にAH（グラスハートです）の画面もありますよ！

解禁に触れていたらホントにごめんなさい！許して下さ～い
！（汗まみれ状態）

### [2087] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.07 TUE 23:42:53　
	
最近「玄田哲章」さんネタで盛り上がっていますが、ＮＨＫ教育テレビで放映されている「セサミ・ストリート」で「テリーモンスター」と「ゴードン」の声を担当しています。（セサミ・ストリートは３～４年前より日本語が主音声で英語が副音声になりました。）特にゴードンはまさに「黒い海坊主」さんそのものです。ここでそのネタで盛り上がってから、ゴードンが登場する時に日本語にするとなぜか海坊主さんに見えてしまいます。他にも手塚プロダクション（最近では「ブラックジャック」のＯＶＡを製作しています。）製作の「ゴルゴ１３」のＯＶＡで主人公の「デューク東郷（ゴルゴ１３）」の声を担当していました。（作品ははっきり言って「ブラックジャック」そのものでした。）

【２０８０】あずみ様
神谷明さんの初声優は勇者ライディーンの「ひびきあきら」だったんですか～？私はてっきり「ドカベン」の「里中悟」かと思いました。そう言えば「ハッパ男」こと「岩鬼正美」の声もたしか「玄田哲章」さんだった覚えがあります。

最近关于“玄田哲章”的话题很热门，在NHK教育电视台播放的《芝麻街》中担任了“terry monster”和“gordon”的配音。(芝麻街从3～4年前开始日语是主语音，英语是副语音。)尤其是高登，简直就是“黑色的海坊主”。在这里因为这个话题热烈讨论之后，高登登场的时候用日语说的话，不知为何会让人觉得像海坊主。手冢制作公司(最近制作了《怪医黑杰克》的OVA)在制作的《骷髅13》OVA中担任主人公“杜克东乡(骷髅13)”的配音。(作品说白了就是《怪医黑杰克》本身。)

### [2086] 葵	2001.08.07 TUE 23:39:06　
	
　［２０８５］「始めまして」は、「初めまして」ですね。ごめんなさ～いっっ☆

　パソコンやってると漢字忘れちゃうって、ホント（恥）

### [2085] 葵	2001.08.07 TUE 23:35:28　
	
＞さえむらさま
始めましてかな？最近「読み」専門だったので（汗）
「マドンナたちのララバイ」ナイスッ！たしかに今の香ちゃんソングですね♪

　寝坊して残り５冊のところで「バンチ｣ゲット！危なかった☆
うちの近所は、わりとお昼くらいまで残ってるんだけどね。「バンチ｣読者が少ないのかしら…くすん。
　待ち受けを頼み込んでた妹は、あきれて友人宅へお泊りに…。
うぎゃ～っ☆

### [2084] 月見	2001.08.07 TUE 23:24:56　
	
［玄田哲章さんといえば。］

肉体派な役が多い玄田さんですが、私が思い出すのは
「や～まだ～」の独特のイントネーションが印象的な「ドカベン」の男・岩鬼（笑）です！好きだったな～、ドカベン（笑）。

### [2083] Goo Goo Baby	2001.08.07 TUE 23:01:20　
	
すいません訂正です（汗）

［２０８１］の右上らへん、
「週間」になってますけど正しくは「瞬間」です

あ、そうそう、ついでだから書きますが、実は読んだことないＦＣをちょっとだけ読んでみました

　雅彦って人がリョウに似てる＆ハコって人が香に似てる＆紫苑って人がＧＨに似てる＆紫って人がＣＥの泪に似てるのは気のせいだろうか（汗）

　あと、オールページがカラーの漫画「パロット」に出てくるＣＥの愛ちゃんが香に似てる＆北条先生初のイラスト集の書き下ろしポスターの愛ちゃんはモット香に似てるのは気のせい？

### [2082] Ｍａｍｉ	2001.08.07 TUE 22:47:31　
	
＞リンダさん［2068］、もっぴーさん［2070］
　レスありがとうございました。やっぱり哀しかったんですね。多くの方が。「ＡＨ」という漫画と思いたいんですけどどうしても「ＣＨ」を引きずってしまいますよね。
　私はしがない主婦となり毎週買うお小遣いがないのでコミック化を待っていた矢先に総集編として出たので昨日（ギリギリだったんですね）初めて読んだんです。やっぱりお二人のようにまだまだショックで涙ぐんでしまいます。
ほんと、別に「ＣＨ2」描いて欲しいです（涙）
北条先生の伝えたいこと、私も昔からのファンとして感じ取れるようになりたいです。

　それにしてもここのＢＢＳはカキコのスピードが並じゃないですね。それだけ北条先生のファンがたくさんいらっしゃるということですね。過去ログも見たいですがすでに2000件を超えてるし難しい～。
毎週読んでいないのでみなさんについていけないとは思うけれどまたおじゃまさせてくださいね。

### [2081] Goo Goo Baby	2001.08.07 TUE 22:42:20　
	
［２０５８］でも言ったけど、ココにカキコしてる人は全員「香バージョン」のようですねどうやら。
「リョウバージョン」の世界のＢＢＳではどんな肯定＆批判意見が繰り広げられているのかな
「元の世界」のＢＢＳはリニューアル前のまんまなのだろうか
　連載が最終回を迎えて、最後の１コマの最後の吹きだしを読み終えた週間、ハッと気付いたら創刊日の日付けの創刊号を読んだ場所に戻ってるのかな、すべて何事も無かったかのように。
　でも連載中の数年間だか数週間だかの記憶だけは残ってるままだったらどうしよう・・・　
なんてね♪　ＳＦ映画みたい！

＞さんぼうさん
初めまして！慣れれば平気ですよ♪
ＮＨＫのヤダモン知ってますよ　「こんな子いるかな」ですよね
幼稚園ぐらいの時ハマってましたが、海坊主の声だったなんて初耳！

　声優にはウトイ私ですが、ＡＨが始まったせいで、自分の中で何年ぶりかの漫画ブームが再来しまして、ＣＨの声優陣を調べたところ、海坊主役の人はスッパマン、美樹役の人がアラレちゃんの声を演じてたと知った時は大爆笑しました

＞りなんちょさん
おかえりなさいm（_ _）m　お節介な私は色々心配してました 
